(this.webpackJsonpmilionaire=this.webpackJsonpmilionaire||[]).push([[0],{10:function(e,t,a){},12:function(e,t,a){"use strict";a.r(t);var r=a(1),n=a.n(r),o=a(5),c=a.n(o),s=a(2),i=(a(10),a(0));function u(e){var t=e.setUsername,a=Object(r.useRef)();return Object(i.jsxs)("div",{className:"start",children:[Object(i.jsx)("input",{className:"startInput",placeholder:"Ingresa tu nombre",ref:a}),Object(i.jsx)("button",{className:"startButton",onClick:function(){a.current.value&&t(a.current.value)},children:"Iniciar"})]})}function d(e){var t=e.setTimeOut,a=e.questionNumber,n=Object(r.useState)(50),o=Object(s.a)(n,2),c=o[0],i=o[1];return Object(r.useEffect)((function(){if(0===c)return t(!0);var e=setInterval((function(){i((function(e){return e-1}))}),1e3);return function(){return clearInterval(e)}}),[c,t]),Object(r.useEffect)((function(){i(50)}),[a]),c}var l=a(3),m=a.p+"static/media/play.8e5f6d1d.mp3",x=a.p+"static/media/correct.160572d7.mp3",b=a.p+"static/media/wrong.e9468218.mp3";function j(e){var t=e.data,a=e.questionNumber,n=e.setQuestionNumber,o=e.setTimeOut,c=Object(r.useState)(null),u=Object(s.a)(c,2),d=u[0],j=u[1],p=Object(r.useState)(null),g=Object(s.a)(p,2),f=g[0],q=g[1],O=Object(r.useState)("answer"),h=Object(s.a)(O,2),v=h[0],y=h[1],w=Object(l.a)(m),N=Object(s.a)(w,1)[0],P=Object(l.a)(x),T=Object(s.a)(P,1)[0],C=Object(l.a)(b),E=Object(s.a)(C,1)[0];Object(r.useEffect)((function(){N()}),[N]),Object(r.useEffect)((function(){j(t[a-1])}),[t,a]);var U=function(e,t){setTimeout((function(){t()}),e)};return Object(i.jsxs)("div",{className:"trivia",children:[Object(i.jsx)("div",{className:"question",children:null===d||void 0===d?void 0:d.question}),Object(i.jsx)("div",{className:"answers",children:null===d||void 0===d?void 0:d.answers.map((function(e){return Object(i.jsx)("div",{className:f===e?v:"answer",onClick:function(){return!f&&function(e){q(e),y("answer active"),U(2e3,(function(){y(e.correct?"answer correct":"answer wrong")})),U(2e3,(function(){e.correct?(T(),U(1e3,(function(){n((function(e){return e+1})),q(null)}))):(E(),U(1e3,(function(){o(!0)})))}))}(e)},children:e.text})}))})]})}var p=function(){var e=[{id:1,question:"Diabetes, \xbfqu\xe9 es eso?",answers:[{text:"Altos niveles de az\xfacar en la sangre, cuando el p\xe1ncreas deja de producir insulina",correct:!0},{text:"Diferente condici\xf3n de vida",correct:!1},{text:"Una enfermedad mortal",correct:!1},{text:"Un virus que ataca el p\xe1ncreas",correct:!1}]},{id:2,question:"\xbfQu\xe9 cargo ocupa la insulina en el cuerpo?",answers:[{text:"Dejarte ciego",correct:!1},{text:"La insulina ayuda a transformar los alimentos",correct:!1},{text:"Ayuda a distribuir los alimentos por todo el cuerpo",correct:!1},{text:"Regula los niveles de glucosa",correct:!0}]},{id:3,question:"\xbfPor qu\xe9 un ni\xf1o/a con diabetes tipo 1 debe depender de insulina?",answers:[{text:"Porque sin insulina las c\xe9lulas no tienen az\xfacar de donde sacar energ\xeda",correct:!1},{text:"Porque  permite  llevar una vida saludable",correct:!1},{text:"Porque sin insulina en el cuerpo, el az\xfacar se amontona en la sangre",correct:!0},{text:"Todas las anteriores",correct:!1}]},{id:4,question:"\xbfQu\xe9 sucede cuando un ni\xf1o con diabetes tipo 1 no se inyecta insulina?",answers:[{text:"Glucosa por encima de 300 y ning\xfan otro s\xedntoma",correct:!1},{text:"Feliz, quiere, jugar y aprender",correct:!0},{text:"Da\xf1o en el cuerpo, cara amarillenta y ojos vidriosos",correct:!1},{text:"Dolor de barriga, decaimiento, malestar general, glucosa elevada",correct:!1}]},{id:5,question:"\xbfCu\xe1les son los s\xedntomas de hipoglicemia?",answers:[{text:"Dolor de piernas. Dolor de pecho",correct:!1},{text:"Visi\xf3n borrosa, Debilidad y cansancio",correct:!0},{text:"Orinar frecuentemente y Ansiedad",correct:!1},{text:"Congesti\xf3n nasal, Dolor de cabeza",correct:!1}]},{id:6,question:"\xbfCu\xe1les son los s\xedntomas de hiperglicemia? Mencione 3",answers:[{text:"Demasiada sed y hambre",correct:!0},{text:"Escalofr\xedos y sue\xf1o",correct:!1},{text:"Ojos saltones y visi\xf3n borrosa",correct:!1},{text:"Orina con frecuencia y ri\xf1ones adoloridos",correct:!1}]},{id:7,question:"\xbfPor qu\xe9 se debe medir la glucosa antes de cada comida?",answers:[{text:"Para saber un n\xfamero y si no te mides no puedes comer.",correct:!1},{text:"Para saber cu\xe1nta insulina tienes que inyectarte.",correct:!0},{text:" Para ver si estas bajo o alto.",correct:!1},{text:" Porque tu m\xe9dico te dijo que tienes que medirte.",correct:!1}]},{id:8,question:"\xbfQu\xe9 es la glucosa?",answers:[{text:" Una c\xe9lula.",correct:!1},{text:" La sangre.",correct:!1},{text:"Es la palabra m\xe9dica",correct:!1},{text:"Un tipo de az\xfacar que el cuerpo usa como fuente de energ\xeda.",correct:!0}]},{id:9,question:"\xbfQu\xe9 es el p\xe1ncreas?",answers:[{text:"Un objeto",correct:!1},{text:"Una gl\xe1ndula",correct:!1},{text:"Una hormona",correct:!1},{text:"Un \xf3rgano del cuerpo el cual es el encargado de producir insulina",correct:!0}]},{id:10,question:"\xbfQu\xe9 es la insulina?",answers:[{text:"Una herramienta",correct:!1},{text:"Una vacuna",correct:!1},{text:"Es una hormona que permite a la glucosa de la sangre entrar a las c\xe9lulas",correct:!0},{text:"Una droga que te deja ciego",correct:!1}]},{id:11,question:"\xbfPor qu\xe9 es importante llevar un cuaderno de control de glicemias?",answers:[{text:"Para saber c\xf3mo est\xe1n tus niveles de glucosa.",correct:!1},{text:"Para saber si la cantidad de insulina que usas es la adecuada",correct:!0},{text:"Porque tu doctor te pidi\xf3 q anotes tus valores.",correct:!1},{text:"No es importante.",correct:!1}]},{id:12,question:"Cada cu\xe1nto se debe hacer el examen de hemoglobina glicosilada HB1AC",answers:[{text:"Cada a\xf1o.",correct:!1},{text:"Cada 3 meses.",correct:!0},{text:"Cada 4 meses.",correct:!1},{text:"Cada 6 meses.",correct:!1}]},{id:13,question:"Qu\xe9 pasa con la glucosa del cuerpo cuando se come carbohidratos",answers:[{text:"Tu glucosa se eleva. ",correct:!0},{text:"Te sientes mal.",correct:!1},{text:"Tu glucosa se baja.",correct:!1},{text:"No pasa nada.",correct:!1}]},{id:14,question:"Qu\xe9 se debe hacer ante un s\xedntoma de hipoglucemia",answers:[{text:"Medir y hacer ejercicio.",correct:!1},{text:"Tomarse un vaso Jugo o algo l\xedquido con az\xfacar.",correct:!0},{text:"Acostarte a descansar.",correct:!1},{text:" Esperar q pase el s\xedntoma hasta estar bien.",correct:!1}]},{id:15,question:"Qu\xe9 se debe hacer si se presenta un s\xedntoma de hiperglucemia?",answers:[{text:"Inyectar insulina",correct:!0},{text:"Tomar agua.",correct:!1},{text:"Comer alimentos que contengan az\xfacar.",correct:!1},{text:"Hacer ejercicio.",correct:!1}]},{id:16,question:"Cu\xe1les son los alimentos que contienen demasiados carbohidratos",answers:[{text:"Pan, colas, pasteles, arroz.",correct:!0},{text:"Zanahoria, remolacha, tomate, lechuga.",correct:!1},{text:"Pescado, pollo, carne y huevo.",correct:!1},{text:"Manzana, frutillas, pera",correct:!1}]},{id:17,question:"Una dieta saludable para una persona con diabetes es:",answers:[{text:"Restringir la ingesta de alimentos",correct:!1},{text:"R\xe9gimen alimenticio que ayude a mantener o mejorar la salud, que debe ser individualizada y realizada por una nutricionista",correct:!0},{text:"Es \xfanica para personas con diabetes de todas las edades",correct:!1},{text:"Ninguna de las anteriores",correct:!1}]},{id:18,question:"Un h\xe1bito saludable para la alimentaci\xf3n de la persona con diabetes consiste en:",answers:[{text:"Tomar 2 vasos de agua al d\xeda",correct:!1},{text:"Respetar la cantidad y el horario de las comidas",correct:!0},{text:"Fraccionar la alimentaci\xf3n a cada hora",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!1}]},{id:19,question:"La manera adecuada de consumir frutas es:",answers:[{text:"En forma de jugo",correct:!1},{text:"Cocinada ",correct:!1},{text:"Pelada",correct:!1},{text:"Ninguna de las anteriores",correct:!0}]},{id:20,question:" El conteo de carbohidratos es una herramienta que permite principalmente:",answers:[{text:"Comer el alimento que uno desee",correct:!1},{text:"Controlar las glicemias",correct:!1},{text:"Ajustar la insulina a la cantidad de carbohidratos",correct:!0},{text:"Mejorar los niveles de la Hemoglobina Glicosilada HbA1c",correct:!1}]},{id:21,question:"Los productos light son:",answers:[{text:"Alimentos fortificados con vitaminas y minerales, que no contiene nada de grasa",correct:!1},{text:"Alimentos que no contienen az\xfacar, grasa ni carbohidratos",correct:!1},{text:"Alimentos que toda persona con DM1 siempre debe comerlos",correct:!1},{text:"Ninguno de las anteriores",correct:!0}]},{id:22,question:"En caso de una hipoglicemia en el colegio:",answers:[{text:"Es importante que mis compa\xf1eros y profesor sepan y comprendan que necesito tomar az\xfacar en clase.",correct:!0},{text:"Debo actuar r\xe1pido y tomar una bebida light sin medirme la glucosa.",correct:!1},{text:"Debo salir del aula inmediatamente hacia la enfermer\xeda para que me ayuden.",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!1}]},{id:23,question:"Una persona con diabetes est\xe1 resolviendo una prueba escolar que situaci\xf3n puede ocurrirle:",answers:[{text:"El estr\xe9s puede elevar los niveles de glucosa en sangre",correct:!1},{text:"Puedo experimentar dificultades de concentraci\xf3n.",correct:!1},{text:"Debe medir la glucosa y saber si es necesario comer algo.",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!0}]},{id:24,question:"Para una persona con diabetes tipo 1 los refrigerios de media ma\xf1ana y media tarde deben ser:",answers:[{text:"Ricos en grasa, pero antes debe medir la glucosa y si es necesario aplicarse insulina",correct:!0},{text:"Preferiblemente tiene que ser una porci\xf3n de fruta y no aplicarse insulina",correct:!1},{text:"Ser ricos en carbohidratos, pero antes medirse la glucosa y no aplicarse insulina.",correct:!1},{text:"No debe tener refrigerios",correct:!1}]},{id:25,question:"\xbfQu\xe9 efectos tiene el ejercicio sobre el nivel de glucosa en sangre?",answers:[{text:"Aumenta la absorci\xf3n de la insulina",correct:!0},{text:"Aumenta la glucosa en el cuerpo",correct:!1},{text:"Act\xfaa como insulina y no es necesario aplicarse",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!1}]}],t=Object(r.useMemo)((function(){return e.sort((function(){return Math.random()-.5})),e}),[e]),a=Object(r.useState)(null),n=Object(s.a)(a,2),o=n[0],c=n[1],l=Object(r.useState)(!1),m=Object(s.a)(l,2),x=m[0],b=m[1],p=Object(r.useState)(1),g=Object(s.a)(p,2),f=g[0],q=g[1],O=Object(r.useState)(""),h=Object(s.a)(O,2),v=h[0],y=h[1],w=Object(r.useMemo)((function(){return[{id:1,amount:"\u2b50"},{id:2,amount:"\u2b50"},{id:3,amount:"\u2b50"},{id:4,amount:"\u2b50\u2b50"},{id:5,amount:"\u2b50\u2b50"},{id:6,amount:"\u2b50\u2b50"},{id:7,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:8,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:9,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:10,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:11,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:12,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:13,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:14,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:15,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:16,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:17,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:18,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:19,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:20,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:21,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:22,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:23,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:24,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:25,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"}].reverse()}),[]);return Object(r.useEffect)((function(){f>1&&y(w.find((function(e){return e.id===f-1})).amount)}),[f,w]),Object(i.jsx)("div",{className:"app",children:o?Object(i.jsxs)(i.Fragment,{children:[Object(i.jsx)("div",{className:"main",children:x?Object(i.jsxs)("div",{className:"endText",children:[Object(i.jsxs)("h1",{className:"endText",children:["Tu ganaste: ",v]}),Object(i.jsx)("button",{id:"buton-reiniciar",onClick:function(){window.location.reload()},children:"Reiniciar"})]}):Object(i.jsxs)(i.Fragment,{children:[Object(i.jsx)("div",{className:"top",children:Object(i.jsx)("div",{className:"timer",children:Object(i.jsx)(d,{setTimeOut:b,questionNumber:f})})}),Object(i.jsx)("div",{className:"bottom",children:Object(i.jsx)(j,{data:t,questionNumber:f,setQuestionNumber:q,setTimeOut:b})})]})}),Object(i.jsx)("div",{className:"pyramid",children:Object(i.jsx)("ul",{className:"moneyList",children:w.map((function(e){return Object(i.jsxs)("li",{className:f===e.id?"moneyListItem active":"moneyListItem",children:[Object(i.jsx)("span",{className:"moneyListItemNumber",children:e.id}),Object(i.jsx)("span",{className:"moneyListItemAmount",children:e.amount})]})}))})})]}):Object(i.jsx)(u,{setUsername:c})})};c.a.render(Object(i.jsx)(n.a.StrictMode,{children:Object(i.jsx)(p,{})}),document.getElementById("root"))}},[[12,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.bcf4edaf.chunk.js.map